<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="http://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="http://pyvideo.org/feeds/speaker_vinicius-woloszyn.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pyvideo.org/</id><updated>2016-06-24T00:00:00+00:00</updated><entry><title>A Simplificação Textual como instrumento de Inclusão Cognitiva</title><link href="http://pyvideo.org/scipyla-2016/a-simplificacao-textual-como-instrumento-de-inclusao-cognitiva.html" rel="alternate"></link><published>2016-06-24T00:00:00+00:00</published><updated>2016-06-24T00:00:00+00:00</updated><author><name>Vinicius Woloszyn</name></author><id>tag:pyvideo.org,2016-06-24:scipyla-2016/a-simplificacao-textual-como-instrumento-de-inclusao-cognitiva.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Palestrante: Vinicius Woloszyn&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumo:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A simplificação textual é uma tarefa de Processamento Linguagem Natural que busca identificar e mitigar elementos textuais complicadores com o objetivo de possibilitar uma maior compreensão de textos. Este processo pode ser considerado uma iniciativa de inclusão cognitiva e tem o potencial de facilitar o acesso à informação para pessoas com alguma dificuldade de compreensão, como por exemplo afasia ou dislexia. Além disso, a simplificação textual pode ajudar pessoas a melhorar suas habilidades de leitura, incluindo crianças aprender a ler diferentes gêneros de texto, alunos de segunda língua, adultos sendo alfabetizados e alunos que realizam Educação a Distância, onde a inteligibilidade do texto é de grande importância.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Objetivo deste talk é demostrar como o uso de ferramentas como Python, e o SciPy tem facilitado a prototipagem e a criação de ferramentas para mensuração e adaptação de textos no idioma Português. Além disso será apresentado resultados de modelos de aprendizagem de máquina, criados a partir do SciKit-Learning, que permite através de elementos léxicos, sintáticos e semânticos a determinação de gêneros textuais e a sua adequação para diferentes grupos de leitores.&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>