<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>PyVideo.org</title><link href="http://pyvideo.org/" rel="alternate"></link><link href="http://pyvideo.org/feeds/speaker_guillaume-ayoub.atom.xml" rel="self"></link><id>http://pyvideo.org/</id><updated>2015-10-17T00:00:00+00:00</updated><entry><title>Du site dynamique au document imprimable en Python</title><link href="http://pyvideo.org/pycon-fr-2015/du-site-dynamique-au-document-imprimable-en-python.html" rel="alternate"></link><published>2015-10-17T00:00:00+00:00</published><updated>2015-10-17T00:00:00+00:00</updated><author><name>Guillaume Ayoub</name></author><id>tag:pyvideo.org,2015-10-17:pycon-fr-2015/du-site-dynamique-au-document-imprimable-en-python.html</id><summary type="html">&lt;h3&gt;Summary&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sur de nombreux sites Internet, il est courant de vouloir générer à la
fois des pages dynamiques pour le navigateur et des documents statiques
imprimables pour l’archivage ou l’impression. Avec une utilisation
astucieuse de certains formats et d’outils adéquats (en Python), il est
possible d’obtenir un résultat de qualité pour de multiples
utilisations.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Description&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Il est courant de vouloir générer des pages à la fois dynamiques pour le
navigateur et statiques imprimables pour l’archivage ou l’impression au
sein d’une même application web. Que ce soit pour des diaporamas, des
factures ou de longs rapports par exemple, on aimerait pouvoir profiter
de l’interactivité sans sacrifier une pagination intelligente nécessaire
aux documents imprimables de qualité.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Python offre d’innombrables outils pour réaliser la génération de pages
et de documents. Le plus dur est aujourd’hui de choisir parmi ces outils
pour produire les documents qui seront exploités au maximum, d’un côté
par les navigateurs (liens, animations, adaptation aux supports,
interactivité, etc.) et de l’autre par les clients PDF et l’impression
(typographie avancée, en- têtes, pieds de page, pagination, etc).&lt;/p&gt;
</summary></entry></feed>